%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage[
  paperwidth={297mm/2},
  paperheight={210mm/4},
  margin=10mm,
  ]{geometry}

\begin{document}

\foreach \coord in {
  % Solutions
  {(-5; -2)},
  {(-4; -1,5)},
  {(-2; -0,5)},
  {(-1; 0)},
  {(0; 0,5)},
  {(1; 1)},
  {(2; 1,5)},
  {(3; 2)},
  {(4; 2,5)},
  % Pas solutions
  {(-5; 2)},
  {(-5; 3)},
  {(-4,5; 2)},
  {(-4,5; 2,5)},
  {(-4; 3)},
  {(-3,5; 2)},
  {(-3,5; 3)},
  {(-3; 2,5)},
  {(-3; 3)},
  {(-2,5; 2,5)},
  {(-1,5; 3)},
  {(-1; 2)},
  {(-1; 3)},
  {(-0,5; 2)},
  {(0; 2)},
  {(0; 2,5)},
  {(0; 3)},
  {(1; 2)},
  {(1; 3)},
  {(1,5; 2)},
  {(1,5; 2,5)},
  {(2; 2,5)},
  {(3; 2,5)},
  {(3; 3)},
  {(3,5; 2,5)},
  {(3,5; 3)},
  {(4; 2)},
  {(4; 3)},
  {(4,5; 2)},
  {(4,5; 3)},
  {(5; 2,5)}
} {

\begin{exercice*}
  On considère la droite $d$ d'équation $f: x - 2y + 1 = 0$.
  \begin{enumerate}
    \item Le point de coordonnées $(-3; -1)$ est-il sur la droite $d$ ?
    \item Même question avec $(1; 2,5)$.
    \item Même question avec $\coord$. Si ce dernier point est sur la droite, venez le représenter sur le repère au tableau.
  \end{enumerate}
\end{exercice*}
\pagebreak
}

\end{document}
